(飯局強姦女生案) 梁美芬任品格證人 讚被告正直

【本報訊】 被控「對實施犯罪提供幫助」的另外兩名被告，包括澳門民建聯前副理事長李玉培和楊曼曼，其中第二被告李玉培事後已經辭任公職。二人連同莫世健得以脫罪，本港經民聯立法會議員梁美芬也有份成功爭取，她曾以品格證人身份出庭讚賞莫為人正直。

相關新聞：交流機會作餌 誘女生去飯局

澳民建聯前成員涉做「幫兇」

李玉培曾任澳門民眾建澳聯盟副理事長，澳門民建聯由澳門商人兼立法會前議員陳明金創立。本案發生後，本身是政府諮詢組織青年事務委員會委員的李玉培已辭任職務。青年事務委員會負責就青年發展政策向澳門政府提供意見，包括青年生命教育及抗逆力等。

李玉培與楊曼曼如何對莫世健的涉嫌犯罪行為提供幫助，澳門法庭及警方沒具體交代。據報道，案發當晚莫世健在眾目睽睽下對事主上下其手，場中有男有女，李玉培及楊曼曼均沒及時制止，有人更向莫打出OK手勢。

本案聆訊期間，辯方找來曾與莫世健共事的本港立法會議員梁美芬出任品格證人，由於聆訊閉門進行，外界沒法得知作供內容。梁美芬是香港城市大學法學院副教授，而莫世健1996至2003年在城大任教。梁美芬上月底作供後在庭外受訪時稱，與莫相識逾20年，認為他為人正直，不相信他會做出性侵犯行為。

梁美芬昨回應說，本案的案情令人質疑是否事實的全部，她探望過莫世健，亦傾向相信他的說話，即在當事人不同意下，莫不會與事主有親密的相處。莫已因今次案件被澳門大學解僱，她希望案件結束後對方可以有好的開始。